城巴3死意外，公眾關注司機工時過長，777卻談勞動力下降。

【視點評】城巴3死意外，公眾關注司機工時過長，林鄭月娥卻重點談勞動力下降。
人是生產工具，經濟增長是王道。
人口老化就輸入外勞，年輕人不滿就叫他們離開；有抱負的青年相繼投獄，佔領運動三周年，香港是否仍能給予年輕人希望？

勞動力下降係事實，香港正係步台灣後塵
但係唔代表要輪入外勞，不如推出政策鼓勵吹班年輕傻鳩去做勞動階層，好過佢地日日發皇帝夢，以為自己有機會發圍

香港年輕人應該住劏房加日日做十三個鐘

城巴真係無恥公司，對乘客都咁西成日脫班減班，對員工仲西成日加班。

已經明確表示，標準工時不會實行

洗咩推出政策鼓勵？你冇錢自然就去返工嫁啦

高地價係令勞動力下降原兇

輸入外勞

正常係
但都有人係做隱青等老竇老母養
你可以屌佢廢人冇撚用，又可以話佢老竇老母已經有做啦
但佢嘅勞動力都係浪費咗
所以唔係一句冇錢自然返工夠

你知唔知而家咩行業缺人
而家個情況係成班做sale做雞做地產保險都唔肯去做體力勞動/厭惡性工作，你試下叫個sale做洗碗或者清潔，佢彩你都俾，佢情願搵少啲啲舒服啲
如果政府補貼可以令到厭惡性工作薪金明顯地遠高於其他工種，咁先會有個誘因

外國呢d勞動/厭惡性工作係會比高d去請人

唔洗落地行，只係因為隻馬未死

隱青唔返工唔係因為D工的人工低or高

淋病一嚟就話輸入外勞 明眼人知會發生咩事
文職系工作本來都爆緊煲，因為太多所謂大學生/大專生所以一定數量人會失業
走投無路嘅人想去加入缺人行業但係就有班外勞做爛市，仆街老闆就一定請平，初畢業年輕人失去競爭力，人工又低，步台灣後塵

鼓勵唔一定係純粹錢吓話
雖然無可否認錢係主力嘅

所以咪要有政策補貼囉

你返西伯利亞拉雪橇啦

777：唔捱得！換支那人嚟做牛做馬

廢青俾我踩親條尾 ?
講緊事實，個個都做經理文員，咁邊個洗碗

如果8小時5天工作二萬
大把人掙住做啦
政府就係幫住啲商家

重點:

1. 本地居民-->為左買樓-->努力工作--->樓價係咁升-->買唔起
2. 本地垃圾-->想買樓-->唔做野--->囉綜援--->反而有樓派比佢
3. 外奴--->黎HK為左錢--->政府因為人地遠離原居地-->派樓比佢

結果: 努力做野反而無樓, 不能達至目標, 推動力下降, 成為2, 最後成為借口比政府推出3

總結: 政府垃撚圾

屌你兩句就踩到條尾，你估個個似你做狗咩？
狗眼看人咪人人係狗囉

無人洗咪你去洗囉，西伯利亞狗洗碗分分鐘做埋狗明星添

其他西方國家avg. workweek 係 35 hours咁上下
我就當你單計勞動人口可能會再多少少
點都唔及香港
你好彩唔洗6日, 再好彩唔洗5日半, 再好彩唔洗長短周
番5日己經係講緊45 hours
我成日都唔明點解勞動力唔夠

自由市場嘛，
加人工加到有人做為止囉，
減少工時囉，
增加福利囉，
減少工作量囉

正常不過

輸入大陸勞

林鄭身為香港總統都唔重視香港人既權益

咁一定有人嘈，我英文叻，學歷高，但竟然賺錢比唔上，或者同一個掃街的差唔多。

無人黎做，肯定係你份工唔夠吸引，
唔夠競爭力！

叫政府幫？成班廢柴商人

你唔幫有錢佬揾錢，佢哋邊有錢洗

政府責任就係保障本地工人，
輸入外勞都on99

人地歐美講緊星期五早走甚至四天工作
屌你老母香港仲一街都係六日工

無上進機會,香港班後生遲早變哂日本仔咁,玩低欲望

後生做野只求玩樂/基本需要,不求上進
老左自殺/靠政府
不拍拖,不結婚,絕不生仔

晴報仲要出黎屌想搵5天工作既人

成日話唔夠人,重金下必有勇夫
又想請人又要賺盡,壓埋本地工人人工,正仆街。

心水清

勞動厭惡工種得果10幾k
咪大把人寧願搵份10k文職返五日涼冷氣

不理人死活, 只顧經濟

正苦有錢起高鐵無錢搞其他問題
連大陸都不如

咪係，講到做狗係必然既咁，請唔到人係工人問題
又話要市民分享經濟成果，又幫商家佬壓人工

穩住資本家，穩住政治

咁你都可以去做

唔好講笑 支那大陸都無咁多6日工 成日話邊緣化 呢D仆街野就真係邊緣啦

英文叻學歷高走去掃地？你傻的嗎

資本主義係咁嫁啦

勞動力下降＞少人入職但工作/服務時照舊＞工時長
根源入手之為上策，但啲濕鳩公司人工都唔想畀多啲啲，點吸人手

如果大家都跟住個通漲升，學歷係決定起薪，社會氣氛一定正面好多，不過資本主義加商業自由

第一步cut asso 同大學

現實係咁

轉移焦點 引入外勞

洗碗機🤗

但低賤既華人賤種社會係唔正常

時實係就算請唔到人都唔會加人工,而係一個人做幾個人既野加超長工時,cut福利,老闆眼中又可以慳cut又可以彌補請唔到人

學歷唔代表你英文好，讀的科係神科。

厭惡性工作要較高人工 我贊成呀
正如而家洗碗都好高人工嫁 又唔見班冗員去做

過多幾年 一定輸入外勞 班基層勞動廢老都唔做啦

到時啲洗碗呀姐同你死過

所謂的好高人工係假象

寬鬆世代又如何

大陸都立左法有標準工時，OT硬性規定有補水

港共平時就成日北望神州，跟從共產黨，一講勞工政策就突然同你講一國兩制

on9你以為洗碗機洗得哂
一樣要人手幫嫁

一國兩制 = 有福一國，有難二制

高人工但工作環境極差,唔可以長做係洗碗工既問題.
你加人工可以加到養佢一世關節痛咩

同埋所謂加人工原來萬8，2萬，僱主已經叫晒口話高，唔怪得個個去晒做sales做保險地產

鬼佬國家冇清潔工

咁地盤呢？ 點解愈黎愈多人去做
咪又係高人工

咪係加得雞碎好似攞佢條命咁
高技術性工作同高體力工作正常係高薪過經理級人工,係香港先咁on9相反

呢度香港，講咩鬼佬國家

大陸假象，實際唔係咁運作

引入無壞
當佢地係奴就得
好似賓賓咁無居港權無香港褔利

其實講真輸入外勞的確係因為低層勞動力下降
喺香港個個都想做醫生律師金融才俊
啲勞力 厭惡性工作
例如 地盤佬 巴士司機 貨車司機 通渠 等等呢類工種
就算有價有市高人工又點？
睇平時連登仔屌柒d地盤佬嗰種口吻
90後 00後根本就無人肯做

無壞都講得出

你試下雜工加到30k

你肯定有人做？
平時連登仔最鐘意屌柒d地盤佬又臭又食煙
依家後生個班咁要面
老個班姨媽姑姐多又八婆野講
會有人肯做？